屯門街坊狂歡賀「何已完」

屯門街坊狂歡賀「何已完」

【光復區會】

【本報訊】港人為區選翻天覆地的結果普天同慶，對於屯門樂翠區的居民更是意義重大。成功踢走「紅到黑」的何君堯為自己的社區除去污名。「光復樂翠」後，記者訪問了多個街坊了解「君堯之亂」，發現「何已完」的問題不限於政治立場，在社區內亦毫無政績，大敗是理所當然。

記者：關冠麒

喧鬧的選舉完結後，區內的蝴蝶灣一帶又回復平靜的小社區。這裏有優美的海濱長廊，背靠翠綠的青山，難以想像曾有個「惡霸」在這裏做過四年區議員。居民講起前晚的選舉結果，仍難掩興奮。在美樂花園居住超過廿年的曾先生更一度說要請記者食雪糕分享喜悅。

前晚大批屯門街坊得知何君堯落敗後，在街上歡呼慶祝。美聯社

報紙檔檔主謝先生坦言，十分後悔四年前曾票投何君堯，並謂「眼光唔係幾夠」。 董立華攝

有市民到何君堯議員辦事處外，在手機亮起其黑白圖像，並擺放香煙「拜祭」。

「佢最鍾意破壞人家園」

曾先生表示，開票當晚根本無法入睡，於是和二、三百個街坊一起在票站外等消息，一起緊張。知道消息後，就和大家開香檳狂歡，「仲開心過過年，半年嚟未試過有一日咁開心」。曾先生一直對何君堯不滿，7.21恐襲事件發生後更覺他禍港殃民。於是他就以業主身份向美樂花園的業主立案法團提議，要求褫奪何君堯的「榮譽法律顧問」資格，很快就成功將何除名。曾先生批評，何君堯在區內除了成功移除蜂巢，根本鮮有政績，「破壞人家園嘅事佢最鍾意做㗎喇，唔止人，連昆蟲動物都殺無赦」，在競選以外很少見他露面。

同樣在區內居住多年的阿慶直指，自從何君堯2015年當選後，區內環境不斷惡化，例如美樂花園外圍的行人路，晚上經常被餐廳的枱凳霸佔，又有人長期棄置廢料於美樂里，「好似返咗大陸一樣」，過往不會發生。阿慶認為，除了政治立場，何君堯連地區事務都屬零分，「一個正常嘅居民，都唔應該投票畀佢啦」。阿慶承認一直不喜歡民主黨，因此上屆票投鄭松泰，但今次為了踢走何君堯，決意投最有勝算的盧俊宇，「唔算含淚投票，淨係想佢（何）輸」。

檔販後悔上屆投錯票

記者到訪何君堯在美樂花園內的辦事處，辦公時間卻拉上了大閘，居民求助無門。辦事處旁邊有檔報攤，張貼了盧俊宇當選謝票的告示。三十幾年街坊的檔主謝先生表示，以前一直票投何俊仁，但想「試吓、改變吓」，於是上屆將票給了何君堯。不過自從7.21事件發生後，謝先生就對當初的決定很後悔，「跌晒眼鏡，驚驚哋」，所以今屆又重投民主黨。記者想他再詳細評論何君堯的表現，他卻表示「同佢隔籬鄰舍……放過我啦」，拒絕再講。

區內的咖啡店Fantasy Coffee，內有連儂牆，昨日有人在牆上用便條貼寫上「恭喜何已完」，慶祝何君堯敗選。店員莊小姐和余先生對於選舉結果同樣覺得好開心。莊小姐自7.21恐襲發生後，一度不敢再到元朗行夜街，甚至連着白衫或黑衫出街亦覺得害怕。余先生亦表示，7.21後每逢見到何君堯在區內出現，都覺得周遭氣氛頓時改變，「嘩！佢又出嚟搞事喇喎」。但他們沒有就此懼怕，一直高調做「黃店」，收據都寫上「光復香港，時代革命」口號。

點票當晚，自小在樂翠長大的周小姐在家中都聽到街坊的歡呼聲，她對於結果亦十分滿意。她認為，反送中運動改變了今次區選的意義，對當選者的期望已不限於自己生活的社區內，「希望佢（盧俊宇）幫到成個香港」。

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

前晚大批屯門街坊得知何君堯落敗後，在街上歡呼慶祝。美聯社

好耐未見過年青人既笑臉

「何君堯在區內除了成功移除蜂巢，根本鮮有政績。」上貢蜜糖咋

【11歲小孩的良知】 11歲小朋友學生，元朗街頭的說話： 我好驚，但香港人要企（站）出來反對 以前老師教我們警察是維護法紀，現在佢哋來做咩？

過街老鼠收皮真係值得慶祝

因為阿妖，星期日美樂出面全日都好多人

屌你王維基黎既

屌你又post出黎整喊晒大家